{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032223",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "충주 송강리 홍종태 가옥"
    },
    "text": "忠州松江里ホン·ジョンテ家屋\\n\n1939年に建設されたこの改良式韓屋は、現在ホン・ジョンテ一族が居住しているものです。ホン・ジョンテの10代祖である参議公ホン・ヒョンドが、都落ちして建てた建物を土台にして新しく建てられたものです。 この建物は、コ字型の配置をしており、L字型の母屋と1字型のサランチェが向かい合っています。母屋の右側には本来、光彩があり、中部地方の典型的な建築様式であるトンロの字型を持っていました。また、内塀と内門、外門も備えていたそうですが、現在は存在していません。 母屋はㄱ字型の後退家であり、板の間を中心に向かい側の部屋と上の部屋があります。折れた翼の棟は奥の間と台所、広間で構成されています。また、一段だけ積み上げた長台石基壇の上に高い主礎石を置いて四角形の柱を建てています。さらに、板の間と縁側にはガラス扉が設置された改良韓屋でもあります。 サランチェも一字型であり、出居、門、門屋、風呂屋で構成されています。母屋と同様に、一軒家となっており、コンクリートの二重基壇の上に、磨かれた主礎石と四角形の柱が建てられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この松江里ホン・ジョンテ家屋はいつ建設されましたか？",
            "answer": "この松江里ホン・ジョンテ家屋は1939年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "誰がこの建物を建てましたか？",
            "answer": "この建物は、参議公ホン・ヒョンドが建てました。"
        },
        {
            "question": "この建物の配置はどうなっていますか？",
            "answer": "この建物はコ字型の配置をしており、L字型の母屋と1字型のサランチェが向かい合っています。"
        },
        {
            "question": "この建物には光彩があるのですか？",
            "answer": "この建物の母屋の右側には本来光彩がありましたが、現在は存在していません。"
        },
        {
            "question": "この建物の内塀と内門、外門はありますか？",
            "answer": "この建物はかつて内塀と内門、外門を備えていましたが、現在は存在していません。"
        },
        {
            "question": "この建物の母屋はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この建物の母屋はㄱ字型の後退家であり、板の間を中心に向かい側の部屋と上の部屋があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の母屋の屋根はどのような形ですか？",
            "answer": "この建物の母屋の屋根は折れた翼の棟で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の柱はどのように建てられていますか？",
            "answer": "この建物の母屋は、一段だけ積み上げた長台石基壇の上に高い主礎石を置いて四角形の柱を建てられています。"
        },
        {
            "question": "この建物の改良韓屋とはどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この建物は、板の間と縁側にガラス扉が設置された改良韓屋です。"
        },
        {
            "question": "この建物のサランチェはどのような形をしていますか？",
            "answer": "この建物のサランチェも一字型であり、出居、門、門屋、風呂屋で構成されています。"
        },
        {
            "question": "サランチェの基壇は何でできていますか？",
            "answer": "サランチェの基壇はコンクリートでできています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 449
    }
}